［高效率］二人違反禁蒙面法提堂 押至下月再審

【Now新聞台】禁蒙面法上周六生效後首次有人被控，法官將案件押後至下月再審。

一男一女被告由警車押送到東區裁判法院提堂，聲援的市民坐滿公眾席。

38歲的女被告報稱無業，18歲男被告是城大電腦科學系一年級學生，他們被控非法集結及違反禁蒙面法。

案情指，他們星期六凌晨在觀塘啟田道一帶與其他不知名人士集結在一起，作出擾亂秩序的行為，而身處非法集結時無合法權限或合理辯解使用耳掛式口罩。

署理主任裁判官張潔宜批准將案件押後六星期至11月18日再審理，期間兩名被告分別獲准以現金300元及1000元保釋，期間需要遵守宵禁令不准離開香港，並每星期一次到警署報到。

$300保釋 ，根本個官都覺得啲狗搵野黎告